%@P:exocorcp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel que $AB=7$~cm et $\widehat{ABC}=40\degres$. Le point $H$ est le pied de la hauteur issue de $A$.
\item
\begin{enumerate}
\item Calcule les longueurs $AH$ et $AC$.
\item Calcule la longueur $BC$.
\item Calcule les longueurs $BH$ et $BC$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Dans le triangle $AHB$, rectangle en $H$, on a
      \[\Eqalign{
        \sin\widehat{ABH}&=\frac{AH}{AB}\cr
        \sin40&=\frac{AH}7\cr
        AH&=7\sin40~\mbox{cm}\cr
      }\]
      Dans le triangle $ABC$, rectangle en $A$, on a
      \[\Eqalign{
        \tan\widehat{ABC}&=\frac{AC}{AB}\cr
        \tan40&=\frac{AC}7\cr
        AC&=7\tan40~\mbox{cm}\cr
      }\]
    \item Dans le triangle $ABC$, rectangle en $A$, on a
      \[\Eqalign{
        \cos\widehat{ABC}&=\frac{AB}{BC}\cr
        \cos40&=\frac7{BC}\cr
        BC&=\frac7{\cos40}~\mbox{cm}\cr
      }\]
    \item Dans le triangle $AHB$, rectangle en $H$, on a
      \[\Eqalign{
        \cos\widehat{ABH}&=\frac{BH}{AB}\cr
        \cos40&=\frac{BH}7\cr
        BH&=7\cos40~\mbox{cm}\cr
      }\]
      Comme $H$ appartient au segment $[BC]$ alors $CH=BC-BH=\dfrac7{\cos40}-7\cos40~\mbox{cm}$.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On fait apparaître trois triangles rectangles. Le choix se fait en fonction des longueurs à calculer.